// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
const questions = [
    {
    numb: "#",
    question: "ቅኔ የተጀመረው በማን ነው?",
    answer: "ቅዱስ ያሬድ",
    options: [
      "ዋሽራ",
      "ቅዱስ ያሬድ",
      "አረጋዊ",
      "ሁሉም"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "ቅኔ በስንተኛው ምእተ አመት ነው የተጀመረው?",
      answer: "6ኛው",
      options: [
        "7ኛው",
        "10ኛው",
        "6ኛው",
        "መልስ የለም"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "ዘአምላኪየ ሰንተኛው የቅኔ እርከን ነው?",
      answer: "ሁለተኛ ",
      options: [
        "ሁለተኛ ",
        "የመጀመሪያ",
        "የመጨረሻ",
        "ሁሉም"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "ከሚከተሉት ወስጥ የቅኔ ክፍል ያልሆነው የቱ ነው? ",
      answer: "ፈጢር",
      options: [
        "ዋሄማ",
        "ጉባኤ ቃና",
        "ሥሊሴ",
        "ፈጢር"
    ]
  },
  {
    numb: "#",
    question: "ቅኔ ሰንት ክፈል አለው?",
    answer: "7",
    options: [
      "9",
      "6",
      "5",
      "7"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "የረጅሙ ዘይዕዜ ዜማ ምንድነው?",
      answer: "አራራይ",
      options: [
        "ግዕዝ",
        "አራራይ",
        "ዕዝል",
        "ሁሉም"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "የሚበዘኁ ዜማ ምንድነው?",
      answer: "አራራይ",
      options: [
        "ግዕዝ",
        "አራራይ",
        "ዕዝል",
        "ሁሉም"
        
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "የአጭሩ ዘይዕዜ ዜማ ምንድነው?",
      answer: "ግዕዝ",
      options: [
        "ግዕዝ",
        "አራራይ",
        "ዕዝል",
        "ሁሉም"
    ]
  },
  {
    numb: "#",
    question: "የሥሊሴ ዘይዕዜ ዜማ ምንድነው?",
    answer: "ግዕዝ",
    options: [
      "ግዕዝ",
        "አራራይ",
        "ዕዝል",
        "ሁሉም"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "የጉባኤ ቃና ዘይዕዜ ዜማ ምንድነው?",
      answer: "ሀ እና ሐ",
      options: [
        "ግዕዝ",
        "አራራይ",
        "ዕዝል",
        "ሀ እና ሐ"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "ቅኔ፡ 'ደራሴ ድርሰት ይብል በዘደረሰ ድርሰቱ፡፡ ፍቅረ ደብረ ድማህ ልዕልት እስከመቃብር ውእቱ፡፡'፤ የዚ ቅኔ ሚስጥር የተኛው ነው?",
      answer: "ደራሲ ሐዲስ ዓለማየሁ ለደብረ ድማህ ቅዱስ ጊዮርጊስ ያላቸው ፍቅር እስከመቃብር ነው፡፡",
      options: [
        "የድርሰት ደራሲ በደረሰው ድርሰት እንዲህ ይላል፡፡ የታላቋ የደብረ ድማህ ልዕልት ፍቅር እስከ መቃብር ነው፡፡",
        "ደራሲ ሐዲስ ዓለማየሁ ለደብረ ድማህ ቅዱስ ጊዮርጊስ ያላቸው ፍቅር እስከመቃብር ነው፡፡",
        "ቋሚ የሆነው ዘመነ ሥጋዌ የምሕረት ዘመን ሆነ፡፡ በደብረ ማርቆስ ጫካ ውስጥ አንበሳና ላም በጋራ ተሰማርተዋልና፡፡",
        "ዘመነ ምሕረት ኮነ ዘመነ ሥጋዌ ቅውም፡፡ ግእዝ ወእንግሊዝኛ አንበሳ ወላሕም፡፡"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "ቅኔ፡ 'ዘመነ ምሕረት ኮነ ዘመነ ሥጋዌ ቅውም፡፡ ግእዝ ወእንግሊዝኛ አንበሳ ወላሕም፡፡'፤ የዚ ቅኔ ሚስጥር የተኛው ነው?",
      answer: "አንበሳው ግእዝ ሲሆን በላም የተመሰለው ደግሞ እንግሊዝኛ ነው፡፡",
      options: [
        "አመ ወድቀ ግእዝ አረጋዊ በዘሳባውያን ፍና፡፡ ለአንሥኦቱ ትረውጽ እንታክቲ ወለተ ምሁራን ኅሊና፡",
        "የድርሰት ደራሲ በደረሰው ድርሰት እንዲህ ይላል፡፡ የታላቋ የደብረ ድማህ ልዕልት ፍቅር እስከ መቃብር ነው፡፡",
        "በዚህ በተሻሻለው ዘመን አንበሳና ላም የሆኑት ግእዝና እንግሊዝኛ አቻላቻ ሆነው በአንድ ጉባኤ ላይ ቀረቡ፡፡",
        "አንበሳው ግእዝ ሲሆን በላም የተመሰለው ደግሞ እንግሊዝኛ ነው፡፡"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "ቅኔ፡ `አጭር መወድስ ለነ ለነ ለሕዝበ ጉባኤ ዘቆመ፡፡ ያብጽሐነ አምላከ ጉባኤ ከመ ዩም አመ፡፡`፤ የዚ ቅኔ ሚስጥር የተኛው ነው?",
      answer: "የጉባኤው ተሳታፊዎች ሁሉ ለሚቀጥለው የጉባኤ ዓመት ፈጣሪ እንዲያደርሳቸው መልካም ምኞት መመኘት ነው።",
      options: [
        "ሽማግሌው ግእዝ በሳባውያን ጐዳና ላይ በወደቀ ጊዜ፤ የምሁራን ኅሊና የሆነች ሴው ዘንት ታነሣድ ትሮጣለች፡",
        "የጉባኤው ተሳታፊዎች ሁሉ ለሚቀጥለው የጉባኤ ዓመት ፈጣሪ እንዲያደርሳቸው መልካም ምኞት መመኘት ነው።",
        "ምሁራን የደብረ ማርቆስን የባህል ዐውደ ጥናት ያደምቁ ዘንድ ከየአቅጣጫው መጡ፡፡ የዕውቀት ብርሃንም ፈነጠቁበት፡፡",
        "መልስ የለም"
    ]
  },
  {
    numb: "#",
    question: "ቅኔ፡ `አጭር መወድስ ለነ ለነ ለሕዝበ ጉባኤ ዘቆመ፡፡ ያብጽሐነ አምላከ ጉባኤ ከመ ዩም አመ፡፡`፤ የዚ ቅኔ ፍቺ የትኛው ነው?",
    answer: "ለእኛ ለእኛ ለጉባኤተኞች የቆመው የጉባኤ አምላክ ልክ እንደዛሬው ሁሉ ለሚቀጥለው ዓመት ጉባኤም ያድርሰን",
    options: [
      "ለእኛ ለእኛ ለጉባኤተኞች የቆመው የጉባኤ አምላክ ልክ እንደዛሬው ሁሉ ለሚቀጥለው ዓመት ጉባኤም ያድርሰን",
      "የጉባኤው ተሳታፊዎች ሁሉ ለሚቀጥለው የጉባኤ ዓመት ፈጣሪ እንዲያደርሳቸው መልካም ምኞት መመኘት ነው።",
      "አመ ወድቀ ግእዝ አረጋዊ በዘሳባውያን ፍና፡፡ ለአንሥኦቱ ትረውጽ እንታክቲ ወለተ ምሁራን ኅሊና፡፡",
      "መልስ የለም"
    ]
  },
    {
      numb: "#",
      question: "ቅኔ፡ `ለዓለመዓለም ይነብር ወይሄሉ ዝክረ ስመ ጻድቅ መፍትው፡፡ እስመ ከመ ሐዲስ ይትነሣእ ኩለሄ ስመ ዚአሁ ሕያው፡፡`፤ የዚ ቅኔ ፍቺ የትኛው ነው?",
      answer: "የተወዳጁ የጻድቅ መታሰቢያ ስም ለዘለዓለም ይኖራል፡፡ ልክ ሕያው የሆነው የሐዲስ ዓለማየሁ ስም ሁልጊዜ እንደሚነሣ የጻድቅ መታሰቢያ ስም ለዘለዓለም ይኖራል፡",
      options: [
        "የተወዳጁ የጻድቅ መታሰቢያ ስም ለዘለዓለም ይኖራል፡፡ ልክ ሕያው የሆነው የሐዲስ ዓለማየሁ ስም ሁልጊዜ እንደሚነሣ የጻድቅ መታሰቢያ ስም ለዘለዓለም ይኖራል፡",
        "ሽቋሚ የሆነው ዘመነ ሥጋዌ የምሕረት ዘመን ሆነ፡፡ በደብረ ማርቆስ ጫካ ውስጥ አንበሳና ላም በጋራ ተሰማርተዋልና፡፡",
        "ሀ እና ለ",
        "መልስ የለም"
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
